港澳台企業憂失外商資格

港澳台企業憂失外商資格

馬逢國

【外商投資法出台】

【本報訊】為安撫美國以消弭貿易戰而火速出爐的《外商投資法（草案）》，將於今次全國人大會議審議並料獲通過。新法將回應西方跨國企業近年對中國營商環境的抱怨，包括加強保護知識產權，規定政府不能利用「行政手段」強制外商轉讓技術等，但港澳台投資者是否一如現行法例繼續被視為「外商」享有外商待遇仍未明朗，惹港區人大代表關注。

相關新聞：汪洋︰要旗幟鮮明反港獨 重提高度自治 圖減國際憂慮

立法過程不到三個月

港區人大代表團團長馬逢國表示，昨與全國人大常委會副秘書長信春鷹會面時，已向對方反映香港商界的意見和憂慮。全國人大常委譚耀宗早前曾稱，港商現時透過CEPA，已享有《外商投資法》實施後的同等保障，相信國務院頒佈實施細則時，會列明港商同受《外商投資法》保障。

《外商投資法》在去年12月23日首次提請全國人大常委會審議，今年1月30日再在常委會二審，火速交付明天開幕的全國人大會議期間審議並付諸通過，整個立法過程不到三個月。內地「第一財經」報道，代表普遍認為有需要適當說明，《草案》中所指的「外商」是否包括港澳台投資者。大陸海協會會長、全國人大外事委員會副主任張志軍認為，首先要明確這是涉外的而不是涉內的法，港澳台投資者從大原則應界定為「特殊內資」，解決港澳台人士的顧慮可以考慮在通過《外商投資法》後由國務院通過行政法規作說明，給港澳台企業定心丸。

官方統計，2017年內地實際投入外資金額排名前十的國家和地區，香港和台灣分別第一和第三。《外商投資法》通過後，原有的《中外合資經營企業法》、《外資企業法》、《中外合作經營企業法》將被廢止，並設五年的過渡期，而之前法律對港澳台資一直以「外資」待遇處理。

■記者陳嘯軒

上一則
上一則
汪洋︰要旗幟鮮明反港獨 重提高度自治 圖減國際憂慮

下一則
下一則
李慧詩贏凱林賽再創歷史

汪洋︰要旗幟鮮明反港獨 重提高度自治 圖減國際憂慮

結果已出
港澳台一齊無份

一係就支那係對美上讓步讓得好緊要
一係就準備劏港資台資

裡外不是人

港澳台投資者從大原則應界定為「特殊內資」，解決港澳台人士的顧慮可以考慮在通過《外商投資法》後由國務院通過行政法規作說明，給港澳台企業定心丸。

正 wfc 班商家佬

之前唔係奶得好開心嫁啦 北上發展啦
垃圾 剩係識食人血饅頭

仲天真過天真嬌
比你係外商都無用
到時又有諸多籍口
話呢樣唔得
果樣又唔得

估唔到咁快到港商搞港獨
睇嚟關係法凍過水

大灣區自己人
你仲做乜外商？
準備俾黨接收你d資產啦

一方面愛國愛黨 反港獨

另一方面又唔想人當佢係中資 想奶外資待遇

呢支歌仔就快無得唱啦

好拿拿林企好邊 買定離手

紅又買 黑又買 小心開 0/00（GXD)

一鋪就收你皮

最好抄晒佢地家
忍班撚樣好耐
成日以為向皇帝表示就可左右逢源

大灣區

大灣區呀
外乜撚野商？

咁鍾意食兩家茶禮
呢次一舖過死全家啦
最鍾意睇人自殺

HR:港商應提升實力，不怕同中國商家競爭